少少意見，關於7/8/19晚 浸大大會

首先 我明白班學生既感受
尤其係而家 每位同學 人人自危
隨時都有可能好似會長咁 比警察拉
呢個時候 的確係好需要一校之首 挺身而出去保護

尋日我都由8點左右 斷斷續續咁睇浸大live
以下有少少意見：

1. 剛柔並用，秋後算帳
而家最首要既 係令校長運用佢既影響力
去號召其他有影響力既人士/
比壓力政府/幫助d同學

我都知道 呢位校長好縮沙
啲學生冇晒符 就只好謾罵佢
但罵佢還罵佢 一定要剛柔並用 軟硬兼施

我之所以咁講 係因為尋晚既謾罵
真係好令人深刻

有時候 係一段好長時間指責
除左令到校長頭dup dup
根本傾唔出啲咩解決方法
而校長既內心 亦可能因此產生出一種抗拒感

所以 要更加集中 傾關於行動上既細節
唔需要花太多時間去鬧佢

比佢感受到學生既忿怒？係需要既
但係 人有時係受軟唔受硬
或者佢比你地屌得多 個人都亂晒
就只好回避或防禦
所以 間中都要扮可憐 tum一tum佢

重申一次
而家最首要既 係令佢做野
要佢落台等等既事 就秋後算帳吧

2. 簡短化的提問，精確的回答
尋晚所見 校長答問題 都只係短短幾句 草草了事
所以問佢問題果時 唔需要太長
亦唔好一次過問太多條
因為佢都只會用一句就答晒你

不過有樣野好
校長不是林鄭，不是政府官員
如果佢答問題既時候 遊花園
你可以重新再問一次
個問題既核心不變 但可以更集中一點
而我地亦要要求佢 更簡單 清確咁回答

之後 佢可能會窒住窒住
注意 呢個時候 佢可能會講第啲野矇混過去
而你地亦唔好自己講其他野 模糊左條問題佢

例子
問：你認為會長持有激光筆，警方以持有攻勢性武器而拉佢，係合理定唔合理？
校長：我唔識法律
問：唔需要識法律，你主觀覺得，合理定唔合理？
校長：如果用作攻擊行為，係違法
問：當時會長冇作出攻擊行為，警方拉佢, 係合理定唔合理？
校長：我了解下先
問：你重有啲咩需要理解？我地而家一齊搞清楚
校長：條片好片面
問：（再主觀啲） 假設問題！如果會長當時冇拎啲筆出黎，冇攻擊任何人，警方咁樣拉佢，你覺得係合理定唔合理？

以上例子，其實都係關於同一條問題
就係「件事合唔合理」

問得呢條問題 就一直問到佢表態為止
唔好矇混過去 唔好轉其他問題
佢提出疑問 就一直解決 一直排除
直到得出答案為止

3. 逐點記錄-校長答應過的事情
尋晚校長零零碎碎 答應過好多模糊既野
唔知啲學生冇逐點抄低呢？

抄低佢 要佢完成晒張清單佢

另外 佢答應既野係好模糊
咁你地不如幫佢整理一下

佢話要同警方周旋
什麼為之周旋？
校長會請律師？ 會提供資金打官司？
會發起遊行？
要佢清楚回答

4. 語言誘導，設陷阱
呢方面我比唔到好多意見 我自問冇啲學生咁聰明
但睇劇都有見啲律師問問題果時
會引導一個方向 而被問者答到最後
係無法自圓其說 甚至自己打自己咀巴
我建議大家多嘗試呢種語言上既策略

另外 以下係我既無聊建議

我覺得校長而家好置身事外
咁不如帶佢入局
下次同佢開大會 可以試試叫佢灘開手板
交支雷射筆比佢
跟住同佢講 「你已經犯法」
「你覺得合唔合理？」
「你會唔會自首？」

以上愚見 不喜請插

推

其實上次中大都係

好多廢老咩都唔識
見到大學生大聲同校長講野，
已經會反感

請同學注意，
嘗試用正常音量提出意見
可能的話，有小小幽默感
講出政府/校長/黑警荒謬之處更佳

另加

尋晚啲學生叫校長做野
校長多數答： 了解下先/我盡力/我嘗試
佢咁答 當然好大可能係因為佢唔想做
亦有可能 係佢冇信心

所以 我地要問清楚校長個時間表

問：你可唔可以承諾我地，幾時幾時安排到？
校長：我會盡力
問：我地要時間呀
校長：⋯（唔敢答）
問：校長，我地都相信你會盡力，但係幾時幾時之前，可唔可以首先公開講一講個安排進度？
校長：我盡力
問：校長，我地講左，知道你盡力，但我地人心惶惶，所以就算進度都好，我地都希望知道，起碼知道你為我地出緊力，有進度，而唔係漫無目的咁等

一直問 一直問
問到佢交出個日期 再一步跟進為止
呢件事 一定要佢不間斷咁跟進
亦要了解佢跟進成點
所以 有晒時間表既開會計劃 一定要set好
唔好比佢呢埋

而同學 亦可以進動提出幫手
幫佢做聯絡 幫佢安排行程等等
佢可能會話有自己既人手
但 加插人手 其實亦係對佢既一種監察

其餘再諗 大家討論下

佢地懶做野 做唔到野 罵佢係要既
罵 係因為要佢地知你地好忿怒 將壓力升溫
但 同時要剛柔並重
唔好令信會變成批鬥大會

就算要清算佢地既漠視
都唔係而家
而家係講緊點做野呀

除非 係地覺得有必要即刻換人
否則 我地罵 氹 都要齊用
為求佢地肯做野為止

多謝你打咁長篇文

琴晩真係好灰
黎明前既黑暗真係好撚黑暗

agger

我唔知呢段野有冇幫助
我成日覺得 班學生其實叻過我
但如果 係有少少幫助的話
好希望浸大果班學生可以睇到

好多學生嬲但係更多既係失望同無助喊撚到仆街

我都覺得呢種白色恐怖好可怕
浸大既學生人人自危
只要有傾過夢遊既事既人
都可能會領野

相信受影響既人士 會不斷擴大⋯